{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_041349",
        "source": "도서",
        "writer": "한국여행발전연구회",
        "ISBN_ISNN": "978-89-456-8960-3 (93980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "국내관광자원답사",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2013-08-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "63빌딩_1"
    },
    "text": "地上高さ249メートルに位置する63ビルは地上60階と地下3階で構成されており建物の延べ建築面積は16万6,100m²です。 株式会社ハンファシティとして知られており、1980年に着工し1985年に完工しました。 総工事費は1800億ウォンでした。 2000年に設立された63シティは2002年にハンファグループに編入されました。 南山より標高1m低い標高264mに位置しています。 建物の構造は弾力性があり、秒速30メートルの台風や震度5程度の地震でも左右振動が60センチに制限され、上層部の風による動きは左右40センチです。 建物は内部にビル自動管理システムが導入され、異常や火災発生時に中央管制室や防災センターで統制できます。 観光用施設としては展望台のゴールデンタワー、水族館の63時ワールド、そして人間の視野を極大化した超大型画面のIMAX映画館があります。 この建物は韓国で3番目に高い超高層ビルです。",
    "QA": [
        {
            "question": "63ビルの高さは何メートルですか？",
            "answer": "63ビルの高さは249メートルです。"
        },
        {
            "question": "63ビルは何階建てですか？",
            "answer": "63ビルは地上60階と地下3階で構成されています。"
        },
        {
            "question": "63ビルの延べ建築面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "63ビルの延べ建築面積は16万6,100m²です。"
        },
        {
            "question": "63ビルの工事費はいくらでしたか？",
            "answer": "63ビルの総工事費は1800億ウォンでした。"
        },
        {
            "question": "63ビルはいつ建設されましたか？",
            "answer": "63ビルは1980年に着工し1985年に完工しました。"
        },
        {
            "question": "63ビルはどのような企業によって所有されていますか？",
            "answer": "63ビルは2002年にハンファグループに編入された株式会社ハンファシティによって所有されています。"
        },
        {
            "question": "63ビルの位置はどこですか？",
            "answer": "63ビルは南山よりも標高が1m低い標高264mに位置しています。"
        },
        {
            "question": "63ビルの構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "63ビルの構造は弾力性があり、秒速30メートルの台風や震度5程度の地震でも左右振動が60センチに制限され、上層部の風による動きは左右40センチです。"
        },
        {
            "question": "63ビルにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "63ビルには展望台のゴールデンタワーや水族館の63時ワールド、そして人間の視野を極大化した超大型画面のIMAX映画館があります。"
        },
        {
            "question": "63ビルは韓国で何番目に高いビルですか？",
            "answer": "63ビルは韓国で3番目に高い超高層ビルです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 298,
        "QA": 399
    }
}